電腦又lag機喇，請教/救

用緊1080ti，16gb ram不嬲都冇事，fps去到144，但呢2日打pubg會lag lag地機，但個fps跌到50fps左右，點解會lag機呢？上網問題？明明琴日玩都仲冇事，訓醒第日就咁樣，救命😭佢地等緊我carry架

掉咗佢啦⋯⋯

我幫你召喚電腦傳心師，等陣

傳心結果
你部電腦話你成日成盒 大力打keyboard mouse兩兄弟
又踢主機 話唔撈啦
儲錢買過部聽教聽話的機吧

推

咩cpu
Full spec 啦大佬
問野根本啦，唔係又要啲人追住你問

咩game 又唔講

睇漏咗我錯 自膠

Afterburner睇usage啦
咩data都冇鳩知咩

8700k,1080ti,16gb ram,mb gaming 7,自組水冷
平時玩開係冇事，一直順暢，係無啦啦出事

唔明，但我check到gpu使用率係99%正常？

有無超頻？長期50fps 定跌FPS 再升咁
睇下background 有無啲大食野run 緊
Check 下啲ram 有無出晒16 gb
Check game 完整性/刪game 再裝
有無update 晒啲driver / game
試下以上啲方法先

我係不嬲玩開都冇事好順144fps（出面上住網睇片開住其他野都冇事），兒家同樣背景但係係無啦啦跌fps lag機，update晒啲野了，顯卡有暗病？

check 水泵仲係咪正常work

有無3D mark
我會建議你run 一下，同上位巴打一樣，睇下溫度有無問題，FPS 有無事，stress test 埋張卡
我個人覺得張卡出事機率唔大，出事係隻game 或者software 度
而家係keep 住50FPS 定有時跌fps
刪game 再裝，或者睇下setting 有無問題

有其他背景programs執行緊

用咗部分CPU時間

係禍，可以check 3d mark.thx
keep住50fpd

之前不嬲都係咁開，冇事

呢啲問題你要上 hkepc 問至有人答到你